主题内置了**五套自定义模板** `时光机`、`文章归档`、`友情链接`和`留言板`和`豆瓣书单`。

### 使用方法

 ![2.jpg][1]

在后台了**撰写——创建页面**的右下角的`自定义模板`选择相应的自定义模板即可。下面简单介绍自定义模板的使用方法。

### 时光机

* 填写地址的时候，必须填写为 <span style="color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(250, 192, 143);">cross</span>.html 。

* 内容框里面不用填任何东西，这个页面在前台就可以发布“说说”，用来记录你的日常和心情的~

**关于删除说说：**在后台的评论管理中删掉该页面的对应评论即可。

### 文章归档

* 地址随意填写。

* 内容框不用填任何内容。这个页面会自动把你所有文章以时间树的形式显示出来。

### 友情链接

* 地址随意填写。

* 这个页面自动输出`links`插件里面设置的友情链接。（具体用法见**插件设置**）友情链接页面的`本博信息`在独立页面的输入框中填写即可，会和链接一起输出。

### 留言板

* 地址随意填写。

* 这个页面会自动输出评论数最多的前15名。如果需要填写自定义内容在输出框中填写即可，会一起输出。

### 豆瓣书单

* 地址随意填写。

* 这个页面会自动输出你的豆瓣书单列表。分别为：`正在读的书`,`已读的书`,`想读的书`三个栏目。

* 在自定义字段中填写：名称为`doubanID`,值为`你的豆瓣ID`。

**注意：如果你任一一项在`豆瓣读书`为空的话，页面会输出错误！所以要保证每个栏目要有一项数据。**

![3.jpg][2]

  [1]: https://www.ihewro.com/usr/uploads/2017/03/3674342886.jpg
  [2]: https://www.ihewro.com/usr/uploads/2017/03/2880093812.jpg